[學生資助]同時申請免入息同資助會點

免入息批左我，資助仲未

但係可以嘅話我都唔想借錢

所以而家諗緊等資助好定免入息好

想問其實資助批左係咪會自動同我還左免入息條數

求教

巨巴真係mon 著連登

Help

十連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

正路如果你夠窮拎到gran loan就唔駛申請免入息㗎啦啵

冇記錯既話，兩樣野獨立計
但如果你讀緊書既話，免息果到可以畢業後先開始還

我驚資助有機會唔批

所以申請埋

咁我而家嘅情況係咪可以等Grant loan 就得

利申：夠窮

好似係批完免入息
跟住再批埋grant loan比你
咁免入息個條數就會改成grant loan

姐係如果免入息批左1萬比我，資助都會照批1萬？

咁未有double 嘅錢囉？

但條上面位巴打又話獨立...

未試過2樣一齊申請，一向拎全資
但我有朋友拎半資+免入息，應該係獨立計

我之前都係兩樣野都申請，咁批左全額資助比我，同時都批左免入息。因為資助夠我用，所以就冇要免息果個。
其實你應該睇下資助批唔批先，因為免入息基本上一定批。

你批到個grant會扣落d loan到。

如果批唔到grant就要全loan，唔想再借既就上學資cut左佢。

利申：有loan等緊grant

睇返學資處話會因應資助調整免入息

係咪姐係資助嘅錢會抵消免入息

一句講曬 你唔會收到兩筆學費嫁
就算grant俾唔曬你 loan都會借埋尾數你
所以一批你你個免入息應該會失效
好少話又要借grant loan又要借免入息

應該咁講
申請曬兩個
政府會根據你家庭經濟狀況批
1.如果入息唔過政府要求，grant loan實會批比你，但時間上non mean啲錢會比較早入你袋，等grant 出咗之後，non-mean條數就會轉做grant =唔洗還
2.正如頭先個位巴打講，佢朋友non mean同grant各一半，可能係佢家庭經濟狀況來睇，政府只能批一半grant比佢，而另一半學費就會以non mean比佢

小弟窮撚 四年全grant

我而家就等緊...

但係免入息又21號截止

不過佢都話可以截止後交嘅

據我了解grant loan唔係都有分兩part
一part grant就唔駛還
一part loan就係低息地還

政府批錢既容易程度順次序應該係non mean>loan>grant

有錯請指教

我學費4萬
我之前真係有4萬grant+4萬non mean
可能我太窮

葡萄
夾心家庭表示兩頭唔到岸只係得non mean

好似係有得grant之後先可以loan
我grant曬再借living loan
依家仲還緊 還到 2029年

咁我兩個都接受啦

借完之後努力讀書啦

Chur緊GPA

我都未申請grant loan
上年拖到12月最尾一日先submit
今次應該會早幾日既

btw平時得一萬蚊左右grant
今年想借多一皮幾留嚟遲d使
平時pt只係夠生活費
根本冇可能賺埋grad trip啲錢
而且最尾一年又唔想咁辛苦
grad完仲要做幾十年野 而且到時還果一兩萬又唔算啲咩

上網睇單親家庭有得全Grant 仲要有1皮生活費

我期待緊我有冇

利申：單親

屌我都單親仲有個細佬都無
老母份人工高得滯但又未係好有錢搞到得non mean

同單親有關咩？ 我見full grant既話 生活費應該都接近一皮，其他照%派發

咁可能單親易D full grant所以有哩個錯覺

所謂full grant 嘅生活費係咪姐係果5000幾蚊學習津貼？

應該生活費還生活費

梗係等埋先
可以Grant+mean loan+non mean loan 架嘛

我grant 就夠

主要係唔想借錢

唔批grant比你就一定無得借grant, grant loan係連埋